\documentclass[]{article}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsbsy}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}


\pagestyle{headings}
\fancyhf{}
\setcounter{section}{-1}								%Gliederungsnummerierung faengt bei 0 an.

%opening
\title{Reduzierung der systematischen Unsicherheit bei der Peakeextraktion neutraler Pionen durch Monte Carlo Template Fits}
\author{Marvin Hemmer}

\begin{document}

\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

	\section{Einleitung}

	\section{Experimenteller Aufbau}

	\section{Analyse}
	\subsection{Daten}
	\subsubsection{Datensatz}
	\subsubsection{Trigger und Cuts}
	\subsection{Peak Extraktion mit der Standard Methode}
	Messungen mit dem EMCal liefern Ort und Energie von u.a. Photonen. Mit diesen Informationen ist es m{\"o}glich neutrale Pionen zu rekonstruieren, da ein ${\it \pi^{0}}$ zu $\left( 98.823\pm0.034\right)\%$ in zwei Photonen zerf{\"a}llt. Der Zerfall findet statistisch Verteilt nach eine Durschnitssl{\"a}nge von ${\it c\tau} = 25.5$nm vom prim{\"a}ren Vertex statt. Der prim{\"a}ren Vertex wird dabei mit Hilfe der ITS bestimmt.
	Mit dem Wissen, wo sich der prim{\"a}ren Vertex befindet, sowie der Ortsaufl{\"o}sung des EMCals kann der Zerfallswinkel zwischen zwei Photonen, welche durch das EMCal detektiert wurden, bestimmt werden.
	Die Energien der beiden Photonen $E_{\gamma1}$ und $E_{\gamma2}$, sowie der Zerfallswinkel sind f{\"u}r die Berechnung der invariante Masse erforderlich. F{\"u}r diese gilt:
	\begin{align}
	\label{eq_invmass}
	m_{inv} &= \sqrt{2E_{\gamma1}E_{\gamma2}(1-\cos\left( \theta_{\gamma\gamma}\right) )} 
	\end{align}
	Au{\ss}erdem kann aus den vorangegangenen Informationen die Aufteilung des Impulses der Photonen bestimmt werden, welche wiederum notwendig sind um den transversalen Impuls $p_{T}$ des $\pi^{0}$ zu Kalkulieren.
	Es gilt:
	\begin{align}
	\label{eq_pt}
	p_{T\pi^{0}} &= \sqrt{\left(p_{x1}+p_{x2}\right)^{2} +\left(p_{y1}+p_{y2}\right)^{2}} 
	\end{align}
	Die Zahlen in den Indizes beziehen sich dabei auf die Nummerierung der beiden Photonen.
	
	
	\subsubsection{Rekonstruktion}
	Aus dem gew{\"a}hlten Datensatz werden pro Event alle m{\"o}glichen Kombinationen von zwei Photonen mit korrespondierendem $\theta_{\gamma\gamma}$ benutzt, um $m_{inv}$ nach \ref{eq_invmass} zu berechnen, sowie $p_{T\pi^{0}}$ nach \ref{eq_pt} und so eine invariante Massenverteilung zu erhalten, welche in verschiedenen $p_{T}$-Intervallen aufgeteilt wird. Die Intervalle werden so gew{\"a}hlt, dass sie m{\"o}glichst klein sind, w{\"a}hrend die statistischen Unsicherheiten nicht zu gro{\ss} werden.
	
	
	Wird die Verteilung nun auf die einzelnen Intervalle projiziert, erh{\"a}lt man Verteilungen der invarianten Masse, welche aus Signal, sowie korreliertem und unkorreliertem Untergrund bestehen. Dennoch ist ein deutlicher Peak im Bereich der Pionenmasse von ca. 135MeV/$c^{2}$ zu erkennen. Um das Signal zu extrahieren werden im Folgende die beiden Komponenten des Untergrunds abgesch{\"a}tz.
	
	\subsubsection{Absch{\"a}tzung des unkorrelierten Untergrunds}
	
	Durch das kombinieren aller Photonenkandidaten ist ein gro{\ss}er Anteil der rekonstruierten Massen nicht korreliert, da die beiden Photonen nicht zusammenh{"a}ngen {\"u}ber beispielsweise einen Zerfall. Um diesen unkorrelierten Untergrund abzuw{\"a}gen kombiniert man im sogenannten Eventmixing Photonen aus unterschiedlichen Events zusammen, da so sicher keine Verbindung zwischen den beiden Photonen besteht.
	
	
	Die Verteilung aus den mixed Events weist keinen Peak auf und hat eine gr{\"o}{\ss}ere Anzahl Eintr{\"a}ge, als die Verteilung aus dem selben Events, weshalb die mixed Event Verteilung an die der same Events skaliert werden muss. Die Skalierung erfolgt im rechten Bereich au{\ss}erhalb des $\pi^{0}$-Peaks und es ergibt sich f{\"u}r den Skalierungsfaktor:
	\begin{align}
	\alpha &= \frac{\sum_{i \neq j}\sum_{n}\gamma^{(n)}_{i}\gamma^{(n)}_{j}}{\sum_{i,j}\sum_{n \neq m}\gamma^{(n)}_{i}\gamma^{(m)}_{j}}
	\end{align}
	Die oberen Indizes symbolisieren hierbei das Event aus dem ein Photon kommt. 
	\subsubsection{Absch{\"a}tzung des korrelierten Untergrunds}
	\subsection{Peak Extraktion mit Templates}
	\subsubsection{Templates}
	\subsubsection{Fit Methode}
	\section{Korrigierter Yield}
	\subsection{Korrekturen}
	\subsection{Variationen}
	\section{Zusammenfassung und Aussicht}



\end{document}
