Zuallererst möchte ich mich bei Prof. Dr. Henner Büsching bedanken, der mich in seiner Gruppe aufgenommen hat und mir dadurch ermöglicht hat, diese Arbeit schreiben zu können.
Er stand jederzeit für Fragen zur Verfügung, sowohl bezüglich physikalischer Natur, als auch bei Fragen bezüglich des Schreibens.
\newline
Mein weiterer Dank gilt Fabian Pliquett, der zusammen mit Prof. Dr. Büsching viel Zeit aufgewandt hat, um mir unter anderem die Bedeutung von Präzision und Konsistenz näher zu bringen, dir mir nicht nur für diese Arbeit, sondern auch für mein weiteres Arbeitsleben nützlich sein wird.
\newline
Neben Fabian möchte ich mich auch bei meiner Bürokollegin Kristina Schmitt und meinen Büro\-kol\-le\-gen Sebastian Scheid, Patrick Reichelt und Janik Ditzel bedanken, die für ein angenehmes Arbeitsklima gesorgt haben, in zweifacher Hinsicht.
\newline
Weiterhin möchte ich mich bei meinem Betreuer Joshua König bedanken, der von Anfang an ein offenes Ohr für alle meine Fragen hatte und mir stets Anregungen gegeben hat, wenn ich mal nicht weiter wusste.
\newline
Außerdem hat Joshua zusammen mit Adrian Mechler mir den Einstieg in die Arbeitsgruppe sowie in das Arbeiten mit C++ und root erleichtert, weshalb auch ihm Dank gebührt.
\newline
Mein Dank gilt auch Andrea Hornung, die mir, wie Joshua, sowohl bei Fragen bezüglicher der Analyse, als auch bei Fragen rund ums Schreiben geholfen hat.
\newline
Weiterhin möchte ich mich bei der gesamten Hochenergiephysik-Gruppe am IKF bedanken, die mich freundlich aufgenommen und mir hilfreiches Feedback für meine Arbeit gegeben hat sowie für einige schöne Momente gesorgt hat.
\newline 
Ein großer Dank gilt auch meiner Familie, die mir unter der Präsumtion, dass ich mein Studium erfolgreich abschließen kann, sowohl moralisch als auch finanziell zur Seite steht und durch deren Unterstützung mein Studium überhaupt erst möglich wurde.
\newline
Zuletzt möchte ich mich noch bei meinen Freunden Florian Zindel, Katharina Zoch, Jan Röder und Julia Lienert bedanken, die mich während des Studiums und vor allem während des Schreibens dieser Arbeit unterstützt haben.