Die Ladung der starken Wechselwirkung wird allgemein als Farbladung bezeichnet.
Farbladung hat drei m\"ogliche \grqq{}Werte\grqq{}: rot, blau und gr\"un.
Dabei spielt der \grqq{}Wert\grqq{} der Farbladung f\"ur die St\"arke der starken Wechselwirkung keine Rolle.
Zus\"atzlich zu den drei Farbladungen gibt es auch drei Antifarben. 
Die drei Antifarben sind entsprechend antirot, antiblau und antigr\"un.
Die Kombination der drei (Anti)Farben, oder die Kombination Farbe mit passender Antifarbe ergibt wei{\ss}, angelehnt an die Farblehre.
Wei{\ss}e Teilchen entsprechen nach au{\ss}en hin farblosen Teilchen, auch wenn sie aus farbgeladenen Teilchen aufgebaut sind.
Die Farbladung gibt keine Information \"uber die Tats\"achliche Farbe der Teilchen. 
Quarks und Gluonen tragen jeweils Farbladung.
Dadurch k\"onnen sowohl Quarks auch auch Gluonen an der starken Wechselwirkung teilnehmen.
Unter anderem bindet die starke Wechselwirkung Quarks und Gluonen zu anderen Teilchen.
Teilchen einer solchen Bindung kann man unterteilen in sogenannte Baryonen $(qqq)$ und Mesonen ($q\bar{q}$), sowie entsprechend Antiteilchen.
Alle aus Quarks bestehenden Teilchen nennt man Hadronen.
Die Gluonen sorgen als virtuelle Teilchen f\"ur einen st\"andigen Farbaustausch innerhalb von Hadronen.
Hadronen selbst sind dabei immer farbneutral.
In der Natur kommen nur farbneutrale Teilchen vor, es gibt keine freie Farbladung.
Dieses Ph\"anomen ist das sogenannte \textit{Confinement}.
Um das \textit{Confinement} besser zu verstehen muss man sich die Kraft, beziehungsweise das Potential, der starken Wechselwirkung genauer ansehen.

Die Kraft, die auf farbgeladene Teilchen wirkt, folgt aus einem Potential $V(r)$.
Dieses $V(r)$ besitzt einen anziehenden Teil und einen abstoßenden Teil.
Der anziehende Teil weist dabei eine Proportionalit\"at zum Abstand $r$ zweier farbgeladener Teilchen auf, w\"ahrend der absto{\ss}ende Teil eine Antiproportionalit\"at zu $r$ aufweist.
Der absto{\ss}ende Teil ist zus\"atzlich proportional zur sogenannten Kopplungskonstante der starken Wechselwirkung $\alpha_\text{s}$.
Es gilt:
\begin{align} \label{eq:Potential}
V(r) = -\frac{4}{3}\frac{\alpha_\text{s}}{r} + kr
\end{align}
F\"ur gro{\ss}e $r$ wird der anziehende Teil also immer stärker.
Will man also zwei farbgeladene Teilchen wie etwa ein Quark-Antiquark-Paar von einander trennen, so m\"usste man immer mehr Energie aufwenden, je weiter man die Teilchen von einander entfernt.
Ab einem bestimmten Punkt wird die ben\"otigte Energie so gro{\ss}, dass sie ausreicht ein weiters Quark-Antiquark-Paar zu erzeugen.
Diese Erzeugung eines neue Quark-Antiquark-Paares findet immer statt sobald sie m\"oglich ist.
Deshalb sind Quarks und Gluonen nicht direkt einzeln messbar, was die Untersuchung von Quarks, Gluonen und der starken Wechselwirkung erschwert.
Um zu erkl\"aren, wie die starke Wechselwirkung, Quarks und Gluonen trotzdem untersuchen werden k\"onnen muss man sich $\alpha_\text{s}$ genauer anschauen. 

Anders als die Bezeichnung vermuten l\"asst ist die Kopplungskonstante nicht konstant.
Stattdessen h\"angt $\alpha_\text{s}$ vom sogenannten Impulsübertragsquadrat $Q^{2}$ zwischen zwei Teilchen ab.
Abbildung \ref{FEHLT} [BILD] zeigt den Verlauf von $\alpha_\text{s}$ in Abh\"ahngigkeit von $Q^{2}$.
Das Impulsübertragsquadrat $Q^{2}$, bzw. der Impulsübertrag $Q$ h\"angt dabei selbst \"uber die De-Broglie-Wellenl\"ange mit dem Abstand $r$ zusammen.
Es gilt $Q = \frac{h}{\lambda}$, wobei $\lambda$ die r\"aumliche Aufl\"osung beschreibt.
F\"ur eine genau Aufl\"osung, also f\"ur  sehr kleine $r$ muss $Q$ und damit auch $Q^{2}$ gro{\ss} sein.
$\alpha_\text{s}$ h\"angt also antiproportional von $r$ ab.
Aufgrund dieses Zusammenhangs nennt man $\alpha_\text{s}$ auch \textit{running $\alpha_\text{s}$}. 
Den Zustand f\"ur sehr kleine $\alpha_\text{s}$ nennt man asymptotische Freiheit, da sich innerhalb dieses Zustands Quarks und Gluonen quasi frei bewegen k\"onnen.
Um so einen Zustand erzeugen zu k\"onnen braucht man eine hohe Dichte von Quarks und Gluonen oder eine hohe Temperatur.
Eine verbreitete theoretische Beschreibung eines Mediums in diesem hei{\ss}en und dichten Zustand ist das sogenannte Quark-Gluon-Plasma.

Ein hei{\ss}er und dichter Zustand entsteht kurz nach der Kollision von zwei hochenergetischen Atomkernen.
Quarks und Gluonen, die aus diesem Medium kommen, m\"ussen, w\"ahrend der sogenannten Hadronisierung, wieder zu Hadronen werden.
Diese Hadronen k\"onnen zerfallen, insofern sie keine stabilen Teilchen sind.
Es kann auch zu ganzen Zerfallsketten kommen, bis die Endteilchen nicht mehr zerfallen.
Je nach dem, wie schnell Teilchen zerfallen, k\"onnen entweder diese oder ihre Zerfallsprodukte gemessen werden und liefern indirekt Aufschluss auf Eigenschaften des hei{\ss}en und dichten Zustands.