In der vorliegenden Arbeit werden Daten von pp-Kollisionen bei $\sqrt{s}=13\text{ TeV}$ analysiert.
Die Daten sind im Jahr 2016 mit dem ALICE-Experiment aufgezeichnet worden.
Bei dieser Arbeit handelt es sich um eine Analyse neutraler $\pi^{0}$ aus Messungen des EMCals mit Templates. %aus einer Monte Carlo Simulation.
\newline
%Zunächst werden die Zellen des EMCals, die Energie gespeichert haben, zu \textit{Clustern} zusammengefasst.
Um \textit{Cluster}, denen Photonen zugrunde liegen, von anderen \textit{Clustern} zu unterscheiden, werden verschiedene Anforderungen an die \textit{Cluster} gestellt.
Die so selektierten \textit{Clustern} werden anschließend in der \textit{same Event} Methode paarweise miteinander kombiniert und $p_\text{T}$ sowie $m_\text{inv}$ der \textit{Clusterpaare} berechnet.
\newline
Die daraus entstandene Verteilung der invarianten Masse und des Transversalimpulses besteht aus rekonstruierten $\pi^{0}$ und Untergrund.
Der Untergrund teilt sich in zwei Komponenten auf, den kor\-re\-lier\-ten und den unkorrelierten Untergrund.
Im Rahmen dieser Analyse werden die Verteilungen in 35 $p_\text{T}$-Intervalle aufgeteilt und einzeln betrachtet.
\newline
Um den unkorrelierten Untergrund abzuschätzen, werden \textit{Cluster} aus unterschiedlichen Events in der \textit{mixed Event} Methode miteinander kombiniert und skaliert.
Die skalierte Verteilung der invarianten Masse aus der \textit{mixed Event} Methode wird von der Verteilung der invarianten Masse aus der \textit{same Event} abgezogen.
\newline
Die verbleibende Verteilung wird in dieser Arbeit durch Templates beschrieben.
Die Templates werden aus der Information der Monte Carlo Simulation gewonnen.
Für jedes $p_\text{T}$-Intervall wird dabei ein eigenes Template des Signals verwendet, während es ein Template des korrelierten Untergrunds gibt, das für alle $p_\text{T}$-Intervalle verwendet wird.
Das Template des korrelierten Untergrunds wird mit Hilfe einer speziell für diesen Zweck angepassten Monte Carlo Simulation an die einzelnen $p_\text{T}$-Intervalle angepasst.
Diese Anpassung wird benötigt, da die Anforderung an den Öffnungswinkel zwischen zwei Photonen in einer $p_\text{T}$ abhängige untere Grenze für $m_\text{inv}$ resultiert.
\newline
Um die Templates an die Daten anzupassen werden diese mittels einer $\chi^{2}$-Minimierung pa\-ra\-me\-tri\-siert.
Das skalierte Template des korrelierten Untergrunds, wird von der Verteilung der invarianten Masse der Daten ohne unkorrelierten Untergrund subtrahiert.
Die übrige Verteilung der Daten, das Signal, wird anschließend über einen festen $m_\text{inv}$-Bereich integriert und damit die Anzahl rekonstruierter $\pi^{0}$ in Abhängigkeit von $p_\text{T}$ bestimmt.
\newline
Das so extrahierte $p_\text{T}$-Spektrum wird anschließend auf die Detektorakzeptanz und die Rekonstruktionseffizienz korrigiert.
Durch Variationen in der Signalextraktion wird anschließend die systematische Unsicherheit im korrigierten $p_\text{T}$-Spektrum bestimmt.
\newline
Abschließend wird das korrigierte $p_\text{T}$-Spektrum aus der Analyse mit Hilfe von Monte Carlo Templates mit dem korrigierten $p_\text{T}$-Spektrum der Analyse mittels von Funk\-ti\-ons\-pa\-ra\-me\-tri\-sie\-rung verglichen.
Die Abweichung der beiden Spektren liegt im Bereich von $3\%$ und das Verhältnis der beiden Spektren ist innerhalb der statistischen Unsicherheit mit eins vereinbar.
Zuletzt wird die statistische Unsicherheit der beiden Analysemethoden verglichen.
Dabei zeigt sich, dass die Analyse mit Hilfe von Monte Carlo Templates fast in allen $p_\text{T}$-Intervallen geringere statistische Unsicherheiten hat als die andere Analysemethode.
\newline
Für einen vollständigen Vergleich der beiden Methoden wird noch die systematische Unsicherheit der Analyse mit Funktionsparametrisierung benötigt.
Außerdem kann die Analyse mit Templates noch erweitert werden, indem der unkorrelierte Untergrund ebenfalls durch die Verwendung eines Templates zusammen mit dem Template des Signals und dem Templates des korrelierten Untergrunds parametrisiert wird.